美限制涉損香港自治中国官員的簽證 據指影響官員少於10個

【Now新聞台】美國國務卿蓬佩奧宣布，華府將對削弱香港自由的中國官員，實施簽證限制；中國駐美大使館指，堅決反對美方錯誤做法，美方必須糾正錯誤，並停止干涉中國內政。

蓬佩奧周五發聲明，宣布對涉及損害香港高度自治的中國官員，採取簽證限制措施。指有關措施將針對現任及前任中共官員，又指他們的家屬也可能受到限制。

蓬佩奧在聲明指，批評北京當局，近期加大損害香港高度自治力度，包括準備實施港區國安法，又持續損害香港人權，顯示北京持續違反《中英聯合聲明》中，尊重香港高度自治的承諾。

蓬佩奧指今次決定，是要落實總統特朗普早前宣布，懲罰中共官員的承諾，華府亦將持續關注及回應香港發生的事件。

蓬佩奧未有說明有哪些官員受到影響，彭博社的專欄作家引述國務院官員指，涉及官員少於10個，但指今次措施，只是美國懲罰中國的眾多措施中的其中一個。

該名官員又強調，今次決定是趁人大常委會周日開會，預料審議港區國安法前公布，要向北京傳達訊息。

根據美國國會去年通過，由總統特朗普簽署生效的《香港人權與民主法》，美國可以禁止損害香港人權及自治的人士，取得美國簽證或入境美國，亦可取消現有簽證。

中國駐美大使館回應事件，指香港事務純屬中國內政，不容任何外部勢力干預，美方沒有資格對香港事務說三道四，中方堅決反對美方錯誤做法，必須糾正錯誤，撤銷有關決定。

少於十個

做左先

最重要有第一次

唔駛理一開始幾多個
最重要有個法案先
名單可以加

無被制裁果啲唔好再話自己係愛国愛党

唔好開名 等班膠官走佬，轉資產先知已被封鎖

識玩

我諗起一個人

所羅門爸爸話只係開始

陸續有來

等你過完我先開一部份名

第一波先

is the beginning好正

立黨安法前做下樣 jei
唔好縮啊

雜明雜返黎先啦

試刀啫
之後

俄羅斯輪盤咁，諗起都興奮

習近平？

very good ball

最緊要開始